<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dorian on DevOps Porn</title><link>/author/dorian/</link><description>Recent content in Dorian on DevOps Porn</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2020 08:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/author/dorian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ne plus se tromper de profil Git !</title><link>/article/git-config-pro-perso/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 08:00:00 +0200</pubDate><guid>/article/git-config-pro-perso/</guid><description>Combien de fois je me suis trompé en commitant avec mon profil perso sur des repos Git au lieu d&amp;rsquo;utiliser mon profil pro ou même l&amp;rsquo;inverse&amp;hellip;
Aujourd&amp;rsquo;hui ce temps est révolu 😅 !
Lorsqu&amp;rsquo;on utilise git, nous pouvons le configurer grâce à la commande $ git config.
Il existe différents niveaux de configuration. Le principal nommé global est surchargable avec des configurations propres au repo local.
Si vous utilisez Git, vous avez sûrement déjà dû faire la commande $ git config --global user.</description></item><item><title>Performances Symfony 5 sous Docker Desktop avec WSL2</title><link>/article/wsl2-docker-symfony5/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 08:00:00 +0200</pubDate><guid>/article/wsl2-docker-symfony5/</guid><description>Aujourd&amp;rsquo;hui, petit retour d&amp;rsquo;expérience sur la fonctionnalité WSL2 de Docker Desktop.
Docker Desktop depuis sa version 2.3.0.2 prend en charge WSL2 comme backend. Le but étant de remplacer le backend Hyper-V de base.
Microsoft ayant bien intégré Linux via WSL2, on peut désormais disposer d&amp;rsquo;un Linux sous Windows avec un partage du système de fichier et un partage réseau et tout ça en utilisant qu&amp;rsquo;une toute petite machine virtuelle minimaliste. De plus il n&amp;rsquo;est plus nécessaire d&amp;rsquo;avoir un Windows avec une license PRO qui était un prérequis à l&amp;rsquo;installation du composant Hyper-V.</description></item></channel></rss>